高登爆炸頭詳細訪問元旦日李小姐吃飯後到被捕的48小時經過

[高登訪問]遊行遭腰斬 和理非何去何從？

由維園出發，行至修頓後得悉遊行遭腰斬，須在30分鐘內離開，李小姐身處灣仔及銅鑼灣之間，並無任何公共交通工具可用，而當時維園還有大量遊行人士出發，前面亦有遊行人士尚未散去，遂決定前往莊士敦道餐廳用餐，再作打算。

餐後，大概晚上七至八時，李收看直播期間認為驅散行動將完結，便前往灣仔道等巴士，過了好一段時間始從巴士APP上得知天后有巴士可以離去，於是向天后方向前去。

未幾步行至希慎對出銅鑼灣一期時，突然見到前面大量市民向後跑，李唯有跟隨。跑至citibank橋底時，李看見一大隊防暴將市民截停，向人群亂槍掃射，險些釀成人踩人災害。李小姐在人群中靠citibank牆身那邊，被四名途人壓得透不到氣，亦曾被兩名途人踩到小腿，但最氣憤是目睹最前排有老弱婦孺被防暴警察用警棍亂打。

在混亂中警察並沒有宣佈拘捕法截查，他們只是粗暴地喝令市民雙手擺頭及拿出手機。

警察濫捕 目擊恐嚇露宿者「慢慢炮制你」

防暴警察在被捕人士中劃分數個區域：citibank為最大區域，李小姐被分在其中。李表示其他區域有部分市民被截查完後被放行；citibank區域中有防暴突然拿出兩個有「full gear」背囊﹑兩個豬嘴及一個全新頭盔，要求被捕人士認領，並表示如無人認領即「一個累全家，全部人拉哂」。最後citibank區域全部人被捕。李被帶到北角警署，與其他被捕人一致認為警察有心插贓嫁禍。

被捕者當中有一名露宿者，被防暴三番四次追問露宿者住址及父母地址，他表示自己父母已死亡，自己亦露宿已久，沒有地址，一直「周圍瞓街」，在混亂中李小姐甚至清晰聽見防暴說：「返去慢慢炮製你 」。

李小姐表示citibank區域所逮捕者大多數是路人沒有裝備，最多都是一個外科口罩。拘查過程中不時聽見防暴警察自言自語「有口罩拉得......有口罩拉得......」，但最終連有沒有戴口罩全都拘捕。 在等待上車期間一名防暴警察說： 「你哋畀人洗曬腦，新屋嶺應該要開返，一次過送你哋返上大陸做少幾多嘢呀，唔使煩，阻撚住曬......」

Sogo大圍捕時，包圍李小姐的觀塘警區警察旁邊是秀茂坪警區警察。李小姐被圍捕至搜袋搜身需時兩個多小時，但警方並未能從李小姐身上發現任何可疑物品，直至11點20分，警方宣佈懷疑進行非法集結將其拘捕，另外一邊秀茂坪警察宣佈拘捕時間為10點50分。

白色恐怖48小時

秀茂坪及觀塘警署總共三架旅遊巴送去北角警署，李小姐上車時間為凌晨零時40分，到達北角警署時間為凌晨零時50分，但直到1月2號下午9點49分才被正式登記拘捕及落口供。李小姐指警方濫捕非常嚴重，連警署後勤人手也不足應付被捕者數量。

被捕後大部分時間在室外吹風非常寒冷，李表示非常不人道。警署內第一餐早餐是早上五時凍火腿通粉，吃畢「凍上加凍」；晚上每半小時便會有防暴對被捕者們大聲說話，令被捕者不能進睡，包括「收野啦，收野食啦」，「又有OT啦」，「又有錢收啦」；至於家屬送餐時警員亦會故意拖延，在寒冷天氣下食物變得冰硬和凝結，變得不能進食。最古怪一次見過半夜三點有防暴送來一包凍薯條，李小姐猜想是被防暴食剩薯條及被拖延故意拖延到半夜三點才送至。當天不少有有外來食物者都會跟其他人分甘同味，李小姐感慨被捕情況之下真正體驗到香港人守望相助精神。

另外，李小姐自稱是爆炸頭忠實聽眾，因聽過「任何程序皆可以要求律師在場」所以在錄口供時第一時間要求見律師，之後警察並沒有再為難李小姐了。

最後一日CID向李小姐表示可以500元保釋，要求選擇找家人保釋或者踢保。但不肯講踢保會有什甚麼後果。李小姐表示174人當中大部分都被律師遊說保釋，但李小姐記得爆炸頭曾經講過：「保釋之後需要定期報到非常繁複，保釋期間如再次被捕，有機會即時被還押，而且讓警察多了時間搜攞或者製造證據，有機會對自己不利。」李覺得現在出街買餸或返工都有機會隨時被捕，而且已經被捕40多小時，如果現在才保釋，非常不合理，所以選擇坐爆48小時。她表示有不少被捕人士選擇保釋事後表示非常後悔。李小姐指有網上有傳聞被捕人要經過一次保釋之後律師才可以向某個基金申請律師費資助，所以律師才會到被捕40多小時後仍不停遊說被捕人士保釋 。

踢保之後 不再害怕被捕

踢保出來之後本想直接上的士回家，主要因衣著不適，但見一出警署就有很多人開傘保護自己，有陌生人送上口罩及衣服，又有人問需不需要用手機致電屋企人......李小姐非常感動，體會到人間有愛，深深感受到只隔一度水馬，便是天堂與地獄之別。李一再強調要求小編感激在北角警署門口等待的家長及有心人。（小編亦想藉此機會感激這兩晚在北角及香港仔警署門外向小編提供禦寒衣物及熱食的有心人。）

最後李小姐表示被捕之前當然會害怕被捕，但是試過一次後反不會讓她害怕。警察行使白色恐怖並不會得逞，日後她仍會參與遊行示威。市民不再害怕被捕，警察無法以濫捕方式讓和理非害怕遊行，只會讓市民對政府及警察加深仇恨，令更多人為反抗強權及白色恐怖繼續進行抗爭。

冷氣記者：爆炸頭

李小姐自稱是爆炸頭忠實聽眾
一路睇一路心諗邊個係爆炸頭
睇到最尾係個記者自己

最後李小姐表示被捕之前當然會害怕被捕，但是試過一次後反不會讓她害怕。警察行使白色恐怖並不會得逞，日後她仍會參與遊行示威。市民不再害怕被捕，警察無法以濫捕方式讓和理非害怕遊行，只會讓市民對政府及警察加深仇恨，令更多人為反抗強權及白色恐怖繼續進行抗爭

比人拉過唔再驚

所以話傻強一次又一次將群眾熱情重燃，真係唔野少

高登威力

爆炸頭is good

爆爆

推

我都諗緊
BTW 辛苦哂佢地
唔係認左書包果個我驚被消失

在等待上車期間一名防暴警察說： 「你哋畀人洗曬腦，新屋嶺應該要開返，一次過送你哋返上大陸做少幾多嘢呀，唔使煩，阻撚住曬......」

再

topic都寫咗爆炸頭訪問啦

拘查過程中不時聽見防暴警察自言自語「有口罩拉得......有口罩拉得......」

睇黎有啲真係痴撚咗線

佢地....

前幾日爆炸頭去警署幫人搵仔跑左成晚
傷日爆開左
要縫五針（之前係法國被黑警炸傷）
醫生叫佢5日都唔好行路

多謝爆爆既報導
李小姐都勁揪啊！比狗拉完之後唔撚洗驚佢地架

李小姐指有網上有傳聞被捕人要經過一次保釋之後律師才可以向某個基金申請律師費資助，所以律師才會到被捕40多小時後仍不停遊說被捕人士保釋 。

岩岩睇多次留意到呢段 係咪有啲奇怪⋯

睇完，眼濕濕

傳聞